羅致光：輸入外勞係遲早問題

【本報訊】施政報告建議調高薪酬和加強培訓，改善安老服務業人手短缺，並考慮讓資助安老服務及康復單位彈性輸入外地照顧員。勞工及福利局局長羅致光昨表示，現時業界空缺率超過18%，「情況係幾嚴峻」，即使透過加薪及本地招聘，空缺率降至個位數，但隨未來安老服務需求倍增，輸入外勞是「遲早問題」。

工聯會轟商界貪得無厭
現行補充勞工計劃下，私營安老院舍必須先作本地招聘，若仍未能填補空缺，才能申請輸入外勞。勞福局局長羅致光表示，資助安老服務機構照顧工作員及家務助理員最快明年4月1日加薪，當局會協助機構招聘員工，其後會與勞顧會討論輸入外勞計劃，以及與機構商討有關安排，因當中涉及外勞住宿及訓練等。

羅指若沒人手短缺，便沒任何理由輸入外勞，如經加薪及和本地招聘後，安老服務業空缺率降至個位數，「相信輸入外勞嘅問題可暫時壓下」。惟他指將來長者特別護理服務需求增幅達3、4倍，「呢個問題（輸入外勞）都係遲早問題」，但暫沒時間表。此外，他指今年底會有取消強積對沖方案，也會探討再簡化在職家庭津貼的申請程序。
自由黨主席鍾國斌昨在立會特首答問大會上，批評施政報告在輸入外勞政策沒破格思維，指建築、運輸及醫護等行業人手短缺，政府也知悉情況和需求，但仍沒考慮按不同行業需求，有序地輸入外勞。工聯會郭偉強則反駁商界貪得無厭，既享有稅務優惠又要輸入外勞。

林鄭月娥指，在研究輸入外勞議題上，政府有決心解決，但社會要先經過醞釀和討論。她指若創新項目涉及社會矛盾和爭拗，議員又有不同意見，政府需與議員和社會有共識，才可將建議寫進施政報告。

■記者王家文

借個位黎

站務台投訴法國佬巫斯義

站務台投訴三色貓

從來唔係唔夠人，係唔夠多人肯做爛市姐

淋病做乜都唔駛咨詢

我建議炒撚左羅致光再輸入北歐政府官員